今日食過椒請入，黑警胡椒噴霧有加螢光劑，入黎睇點洗

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

就得洗埋對鞋底

洗走瑩光粉方法:

普通螢光劑是水溶性為主，可用清水配上洗滌劑，多次反覆清洗即可，但是不要忘記洗完後，檢查皮膚上是否還有剩餘的螢光劑成分哦，如果還有的話則需要繼續清洗。建議是先用清水沖洗叄遍，再用洗手液清洗叄遍，通常這樣還是不能完全洗乾淨，需要等到第二天，再多次清洗後，皮膚上的螢光劑才會逐漸消失。

衣服上的螢光劑去除方法

衣服上如果染到了螢光劑，建議先用白醋浸泡衣服，加入滾燙的熱水，泡上一個小時時間，再用洗滌產品反覆清洗，但通常這樣都無法徹底清除螢光劑的，只能起到淡化的作用，需要經過長時間的反覆清洗，衣服上的螢光劑才能徹底被清除掉。

怎樣檢測螢光劑：

使用小驗鈔筆、驗鈔機、紫外線燈等都能檢測螢光劑是否存在。具體方法為，關上房間的燈，使環境處於黑暗狀態，用紫外線燈照射皮膚，如果皮膚上呈現綠色或者藍色，並帶有微微發光，則代表皮膚上有螢光劑，並且顏色越亮越閃，螢光劑的含量越多。

今日黑警加料 CREDIT BY

推

Pish

Tui

真手足一定識解決
但推下比經驗不足既人睇下
檢查下隨身物品有無污染到
有就扔衫啦洗衫啦

Push

push

推！！！

人比錢銀重要，如果洗唔甩，買過新衫褲袋鞋啦

唔推唔是人！

點解會知自己中咗？點解咁多人屋企有UV燈
唔好跟車太貼